★葉繼歡碗「大茶飯」 都買唔到樓......

葉繼歡病逝，為「一代賊王」時代寫上句號。「一代賊王」時代，打劫時叫食大茶飯，大茶飯者，搵好多錢是也，以致後來應用喺較中性嘅大project、大deal身上。之不過，賊王畢竟唔係神童輝，身家可以大起大落到廿億，而係只能夠靠從金行處手到拿來，咁到底大茶飯有幾大？根據之前報導，葉繼歡於1991年，與幾名匪徒連環打劫觀塘物華街金行，掠走1000萬元金飾；潛逃至1993年重出江湖，犯下謝瑞麟珠寶金行打劫案，當時葉繼歡與兩名同黨手持AK-47打劫，最終掠走300萬元金飾，再次潛逃，96年逃點香港落網。

估算賊王手上，應該得幾百粒「子彈」，要豪住上車，並唔容易。唔好話當年樓價平，其實1993年新年之後，算賊王唔好彩，香港樓市剛剛進入升軌，95年調整過，但係直至97年7月，都依然爆升，尤係係賊王96年潛逃回港後，手上即使有cash，買樓實力大降，對住「麵粉價」，都只能望樓書輕嘆。

睇睇97年平均呎價，太古城8316元、淘大花園5619元、沙田第一城5736元，嘉湖山莊4425元，雖然相比今日都係有啲距離，但賊王要豪住，還是有難度，就算買完一幢，都未必有錢買樓收租。

而且，仲未計95至97金價下行走勢，會令賊王手上金飾貶值，除非捱到往後十年升勢，否則所謂「大茶飯」，遲早變杯水車薪。

張子強勁好多

邊個寫埋呢啲咁嘅文

你估佢唔使分俾同黨？

睇樹大就知，仲要分返份俾銷贓佬

咪就係，仲要消贓都唔知打個八折得唔得

都係標參最好

都係返工最好

GTA V

廢老

依家 90後輕鬆拎 5千萬做首期, 買九龍塘1億豪宅

仲有安家費
掩口費
收買貪官...

有閪>有槍

lm

打個電話扮公安都2000萬啦

我估最多得五折

冇智識的下場，得股力

1000萬金飾，我當有人五折接貨

幾個人分都係百幾萬，打幾次都係三、四百萬

咁佢地仲要分啲返自己鄉下扮野，又洗多幾十個

今時今日計返條數打劫呢啲所謂大茶飯無乜肉食

都係張子強勁啲

四折